台灣讓人待不了…留學生這篇文被讚爆

不少剛畢業的大學生都會懷抱著滿滿的期待在找工作，但想要的工作跟能找到的工作常常有很大的差異，所以在求職的路上，許多年輕人都感到相當迷惘、困惑。近日，有網友在《Dcard》轉發了一篇「台灣，我待不下去了」的文章，內容主要講述的是一位留學生從國外回來後，對台灣社會的感觸，因為內容相當貼近新鮮人找工作的「心聲」，所以該篇貼文短短時間就引發網友熱議、轉發。

文章中寫道，作者是一個留學香港大學，且剛在美國結束六個月交換生活的留學生，好不容易要回故鄉台灣，心中滿是期待，但朋友卻對他說：「當你回到台灣，一定會不適應，因為美國是個會給人莫名自信的地方。」當時作者並不同意朋友的看法，他表示，在美國人心中藉由奮鬥就能獲取財富的「美國夢」仍根深蒂固，他們不僅過分樂觀還較缺乏同理心，所以他深信自己可以在台灣實踐夢想、找到到想要且適合的工作。不過在作者和周遭的人聊過，加上經歷了台灣的面試之後，想法大大的改變了！

作者的想法之所以會改變，是因為自己和表姐聊天後發現，台灣的年輕人都只想要穩定的工作，因為他們大多都活在恐懼之下，而那份恐懼是家人、朋友和社會給的，那些原因會在你真正開始出社會闖蕩之前，就先告訴你「應該」要怎麼生活。作者在經歷了台灣的面試之後，還感受到另外一件事，就是台灣的面試官不僅不問他的經歷和興趣，還只關心他的家庭背景和感情狀況，甚至認為現在的大學生就是沒能力、沒經驗還抗壓性低；對此，筆者忍不住嘆道，台灣這個社會根本沒打算給年輕人機會，還急著否定你的夢想，不像美國，雖然有一些缺點，但至少「人是為了自己而活」。

不少網友看完之後紛紛表示，「完全認同作者說的」、「不要回來了，快逃吧」、「台灣是要靠關係才會出頭」，也有不少網友分享了自己的面試經歷，他說面試官當時直接質問他，你的學歷在我們公司算低的，你確定有能力待在這裡？也有人表示，自己面試後，對未來相當迷惘，但在看完文章後才知道，台灣社會其實出了大問題。（整理：實習編輯朱祖儀）

台灣去旅行還好,長住就免了

港大畢業俾台灣人話學歷低 屌你台仔真係on99

好想睇下班崇台踩港撚又點兜

一個退休地方
有乜發圍機會

崇台撚快撚d 移民台灣啦
要食屎唔通阻你咩

唉

lm

真心問你2個係咪on9???
盲人上連登

應該唔係港大畢業條友講架

去旅行其實都係麻麻

留名

打工難創業容易

盲還盲，台灣個撚個都係睇最高學歷，幾乎每個台灣學生都係以研究所畢業為最終目標，你既競爭對手都係碩士畢業生

係台灣，冇碩士學歷，要搵份正常工係極難，理撚得你Harvard 畢業

利申：台灣撚

有啲誇張
我諗ivy league 畢業
係台灣贏幾十個phd 都比唔上

你有個ivy league bachelor only,大家0經驗,salary 都唔可能高得過台清交成四中bachelor+master/phd

master degree 係台灣求職係最緊要既野黎

旅行都唔知有咩好玩
去泰國好過

但係台灣出面其他國家應該會請個ivy league bachelor而唔係台清交成master

台灣大學既碩士含金量

台灣阿豬阿狗都讀到大學就緊係要請碩士啦

台灣升大學率係 > 120%

但台灣大學係無乜世界排名

臭支那台灣
同支那香港一樣垃圾
華人種就係賤